{"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Ma v√§risen ja vatin. Mulle meeldib lombis ujuda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen noorena tihti kollane."},{"text":"S√∂√∂n seemneid ja leiba."},{"text":"Mulle meeldib vees m√§ngida"}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Moo!\". ja anna piima juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti mustvalged laigud."},{"text":"Rohtu s√∂√∂n p√µllul."},{"text":"Mul on kell √ºmber kaela"}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mulle meeldib porgandeid s√º√ºa ja ringi hullata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu lemmiktoit on apelsin."},{"text":"Mul on pikad k√µrvad."},{"text":"Mul on kohev saba."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hamster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Olen k√µva m√∂irgamise ja lakaga suur kass. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind tuntakse d≈æunglikuningana."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Isasel on lakk."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Cheetah","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Olen Aafrikast p√§rit mustvalge triibuline loom. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu triibud aitavad mul end varjata."},{"text":"S√∂√∂n rohtu."},{"text":"N√§en v√§lja nagu hobune."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"Panda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Olen aeglaselt liikuv roomaja, kelle seljal on kest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."},{"text":"Ma v√µin oma kesta sees peituda."},{"text":"Ma v√µin kaua elada."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad ning ma armastan maap√§hkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim maaloom."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi vee pritsimiseks."},{"text":"Mul on kihvtid."}],"options":[{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Rhino","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Kiigutan puudelt ja s√∂√∂n banaane. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Armastan koorida ja s√º√ºa kollaseid puuvilju."},{"text":"Mulle meeldib h√§√§li teha ja m√§ngida."},{"text":"Elan d≈æunglis."}],"options":[{"label":"Gorilla","isCorrect":false},{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Laiskvorst","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Olen suurte silmadega √∂ine lind ja huilgan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suudan pea peaaegu terve tee keerata."},{"text":"P√§eval magan."},{"text":"Mulle meeldib hiiri s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kotkas","isCorrect":false},{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":true},{"label":"Robin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Elan ookeanis, mul on kaheksa k√§tt ja v√µin tinti pritsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on imejad s√ºles."},{"text":"Vahetan v√§rve, et sulanduda."},{"text":"Kasutan varjamiseks musta vedelikku."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka ilusad v√§rvid. Vajan kasvamiseks p√§ikest ja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilased armastavad mind k√ºlastada."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan k√µige paremini p√§ikesepaistes."},{"text":"Sa v√µid mulle vett anda kastmispurgist."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"flower"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev, pagasiruumi ja paljude okstega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Sa v√µid teha maja minu puust."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"tree"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa ja me saame minu peal m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Sa v√µid minu peal joosta ja m√§ngida!"},{"text":"M√µned loomad s√∂√∂vad mind."},{"text":"Katan maad."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"grass"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma kasvan viinapuul ja sa v√µid mind s√º√ºa. M√µned on rohelised ja m√µned lillad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind tehakse tihti mahlaks."},{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikest."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"fruit"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Sa v√µid parandada oma n√§gemust, s√º√ºes mind."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti toorelt v√µi keedetakse supis."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"vegetable"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad, l√µhnavad √µied. Ole ettevaatlik, kui sa mind valid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen armastuse s√ºmbol."},{"text":"Minu kroonlehed tulevad paljudes v√§rvides."},{"text":"Mul on okkad enda kaitseks."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"flower"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib ja inimesed armastavad mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"Olen tihti v√µine ja soolane."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti kinos."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nuudlid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"seed"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur, √ºmmargune, rohelise kamara ja magusa, punase lihaga puuvili. Olen ideaalne suviseks piknikuks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Minu l√µikamiseks on vaja suurt nuga!"},{"text":"Olen kuumal p√§eval v√§ga v√§rskendav."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"Lubi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"fruit"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√§ike pruun seeme, mida saab pulbriks jahvatada. K√ºpsetajad kasutavad mind leiva ja k√ºpsiste valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit nisust."},{"text":"Olen harjunud valmistama palju k√ºpsetisi."},{"text":"Olen leiva valmistamise v√µtmekomponent."}],"options":[{"label":"Soola","isCorrect":false},{"label":"Suhkur","isCorrect":false},{"label":"Jahu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"seed"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen vees kasvav taim, millel on suured √ºmmargused lehed, mis h√µljuvad. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen konnade lemmikkoht."},{"text":"Ô∏è Kasvan tihti tiikides."},{"text":"Mul v√µivad olla ilusad lilled."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Veeliilia","isCorrect":true},{"label":"Kelp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"aquatic plant"}}]}